# Flexible Battle System

Само тестовое - [тык](https://drive.google.com/open?id=1YmQB-OQAVH4ytBu15Kn-Ry7Fzd-YA0Ps)

Презентация на основе которой пытался сделать - [тык](https://www.youtube.com/watch?v=raQ3iHhE_Kk)

### About

Идея заключалась в том, что бы построить архитектуру исключительно на Scriptable Objects (SO).
Так как требовалась большая гибкость, то я решил, что это будет хороший способ настраивать всё из инспектора.
Проблема тут вышла такая, что в такой реализации сложно переписывать параметры, только создавать новые SO или через код.
Поэтому в бой пошли костыли аля кортеж <сущность, значение>, но в какой-то момент мне просто надоело и я решил оставить это незаконченным.

### Explanations

* Концепт создания архитектуры через SO достаточно интересный, но чем больше я думаю о нём, тем больше склоняюсь в сторону использования их как DataBase (напр. HeartStone). Да, в некоторых местах они могут помочь геймдизанеру. Но лишь как настройки, а не сущности.
* Я хотел разделить некоторые характеристики, которые по своей логике должны быть в 1 SO (min Damage, max Damage / health, max Health) из-за возможности добавления эффекта на повышение\снижение максимальных характеристик. Хотелось, что бы такие вещи обрабатывались базово, без надобности писать дополнительный класс для расширения функциональности под каждую такую характеристику.

Сама по себе логика должна была быть такая:

* Эффект - базовое "действие" в игре. Уроны, хилы, статусы - всё сюда.
* Способность - определяет область воздействия, возможные цели и 1 или несколько эффектов.
* Оружие - носитель способности (можно переписать область, и добавить эффект). Может давать статы.
* Предмет - то же самое, что и оружие, но не даёт статы.


### Code Review

Здесь будут выписаны все ошибки, когда у меня будет время на анализ.